\SetVersePairs{
{\item \VSup{2ab}Tunc replétum est gáudio \TerminatioCI{os}[ ]{no}strum. {\ResponsoriumC} Et lingua nostra exsulta\TerminatioCI{ti}{ó}ne.~\Responsorium}%
{\item \VSup{2ab}Encheu-se de sorriso nos\TerminatioCI{sa}[ ]{bo}ca. {\ResponsoriumC} Nossos lábios, de \TerminatioCI{can}{ções}.~\Responsorium},
{\item \VSup{2cd}Tunc dicébant in\TerminatioCI{ter}[ ]{gen}tes: {\ResponsoriumC} ``Magnificávit Dóminus fácere \TerminatioCI{cum}[ ]{e}is''.~\Responsorium}%
{\item \VSup{2cd}Entre os gentios se dizia: ``Mara\TerminatioCI{ra}{vi}lhas. {\ResponsoriumC} Fez com eles o \TerminatioCI{Se}{nhor}!''~\Responsorium},
{\item \VSup{3}Magnificávit Dóminus fácere \TerminatioCI{no}{bí}scum; {\ResponsoriumC} Facti sumus \TerminatioCI{læ}{tán}tes.~\Responsorium}%
{\item \VSup{3}Sim, maravilhas fez conosco o \TerminatioCI{Se}{nhor}. {\ResponsoriumC} Exultamos de a\TerminatioCI{le}{gri}a!~\Responsorium},
{\item \VSup{4}Convérte, Dómine, captivitá\TerminatioCI{tem}[ ]{no}stram. {\ResponsoriumC} Sicut torrens \TerminatioCI{in}[ ]{Au}stro.~\Responsorium}%
{\item \VSup{4}Mudai a nossa sorte, ó \TerminatioCI{Se}{nhor}. {\ResponsoriumC} Como torrentes no \TerminatioCI{de}{ser}to.~\Responsorium},
{\item \VSup{5}Qui séminant \TerminatioCI{in}[ ]{lá}crimis. {\ResponsoriumC} In exsultatió\TerminatioCI{ne}[ ]{me}tent.~\Responsorium}%
{\item \VSup{5}Os que lançam as sementes en\TerminatioCI{tre}[ ]{lá}grimas. {\ResponsoriumC} Ceifarão com a\TerminatioCI{le}{gri}a.~\Responsorium},
{\item \VSup{6ab}Eúntes ibant \TerminatioCI{et}[ ]{fle}bant. {\ResponsoriumC} Semen spargéndum \TerminatioCI{por}{tán}tes.~\Responsorium}%
{\item \VSup{6ab}Chorando de tristeza sa\TerminatioCI{i}{rão}. {\ResponsoriumC} Espalhando suas \TerminatioCI{se}{men}tes.~\Responsorium},
{\item \VSup{6cd}Veniéntes autem vénient in exsulta\TerminatioCI{ti}{ó}ne. {\ResponsoriumC} Portántes manípu\TerminatioCI{los}[ ]{su}os.~\Responsorium}%
{\item \VSup{6cd}Cantando de alegria vol\TerminatioCI{ta}{rão}. {\ResponsoriumC} Carregando os \TerminatioCI{seus}[ ]{fei}xes.~\Responsorium}
}